%*******************************************************
% Abstract
%*******************************************************
%\renewcommand{\abstractname}{Abstract}
\pdfbookmark[1]{Abstract}{Abstract}
\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Abstract}
In this thesis, a casual interaction scenario in context of the smart home is presented. Based on this scenario, an interactive wearable bracelet for ambient light control is designed and implemented in terms of physical hardware, electronic components, interaction design and software. The user is able to interact with the device in various ways that demand different amounts of focus and cognitive load, so that interaction can successfully take place even when the user is encumbered or distracted by various physical, mental or social aspects of daily life.

\vfill

\pdfbookmark[1]{Zusammenfassung}{Zusammenfassung}
\chapter*{Zusammenfassung}
In dieser Arbeit wird ein Szenario f\"ur beil\"aufige Interaction im Kontext eines intelligenten Zuhauses pr\"asentiert. Darauf aufbauend wurde ein interaktives elektronisches Armband f\"ur die Steuerung einer Lam\-pe realisiert. Der Design- und Herstellungsprozess umfasste alle Bereiche des Ger\"ates, vom Armband selbst \"uber die verbaute Hardware, die Interaktionsgestaltung bis hin zur Software. Die Benutzer k\"onnen auf verschiedene Arten mit dem Ger\"at interagieren, die unterschiedlich viel Aufmerksamkeit und geistige Leistung erfordern. So k\"onnen die Benutzer auch dann erfolgreich mit dem Ger\"at interagieren, wenn sie von ihrer Umgebung durch physische, mentale oder soziale Aspekte des t\"aglichen Lebens abgelenkt sind.


\endgroup			

\vfill